你講一個撞鬼經歷，我諗一個科學解釋

挑， 今日就等我以科學大破鬼神說

Wiki 已經講左好多所謂撞鬼既科學解釋，未請教

lm

Lm

跟咗你上車

1. 你以前有無試過？ 可能你視覺感官有病？

至於有些號稱陰陽眼的人，特別是看到比正常尺寸小的幻覺，據研究可能是邦納症候群患者，這種疾病常發生在白內障或視網膜病變的人，部分視野因無法接收光線而缺損，腦部便創造影像來填補。

視幻覺分為簡單的光影或是複雜的鬼、人、小蟲等，常出現在偏頭痛、酒癮者、物質濫用者、營養缺乏、失智、腦部病變（如腦瘤、帕金森氏症、癲癇、猝睡症）、藥物中毒、電解質不平衡或是高燒等身體重大疾病時[27]。若有動彈不得的感覺，俗稱鬼壓床，通常與睡眠癱瘓症有關。

2. 身體狀況，收工好眼訓好攰？

在器質性幻覺中，入眠前幻覺及入眠後幻覺是較為特殊的型態，因為它們在正常人中，出現的比率相當高。入眠前幻覺是指一個人在快入睡瞬間所產生的幻覺，入眠後幻覺則是指一個人在醒過來瞬間所經驗的幻覺。馬克勒（MCKellar）及辛普森（Simpson）發現在182位學生中，約有115位曾有入眠前幻覺的經驗，約佔63％。其中幻聽有78位，視幻覺有64位。此報告，與大多數的研究不同，因為一般來講，出現視幻覺的比率較高。雖然被試者在產生入眠前幻覺時，皆稱自己是清醒的，但從腦波檢查中，卻發現α波明顯的減少。

海洋公園命案

鬼壓床

有次去廁所 個廁所係類似殘廁咁 for 一個人
有鏡 洗手盆 坐廁
我果次肚痛 痾完屎 去洗手
見到塊鏡反射左個人 之後扮望唔到
慢慢洗手 抺乾 先行返出去
冇望後面 但keep住望鏡都仲見到佢
最後病足一星期

啱啱諗到個方法
你下次再見到嘅話即刻用手機拍片
如果影左佢而你親眼又見到佢， 咁極大可能佢係真人
相反如果影唔到但你又真眼見到，咁就..早啲訓，因為.

入眠前幻覺時，其視幻覺通常是幾何圖形、抽象的線條、形狀、臉孔、人影或自然景像等。幻聽則可能是動物的聲音、音樂或談話聲，其中尤以聽到自己的名字被叫最為常見。當一個人在睡眠被剝奪後，亦可能出現視幻覺、幻聽等現象。不過，在充足的睡眠後，上述症狀即可自然消失

有一次係酒店大堂廁所照鏡整頭，點知照照下有個女人入左黎，行過我後面，仲要望左我一下，之後佢扮冇野入左廁格，屌，原來我入錯女廁

幾年前屋企人喺海洋公園helloween果時買左隻公仔番黎 之後有一晚訓覺凌晨聽到出面有鍵盤打字聲同㩒滑鼠聲我以爲係我細佬用諗住叫佢唔好玩 點知行到出去冇人用電腦 我再望下細佬佢訓緊教 之後連續幾晚都聽到呢啲聲 我有日問細佬聽唔聽到呢啲聲 佢都話聽到 以為係我用緊 我地就諗應該係隻公仔 掉左隻公仔之後就冇再聽到呢啲聲

1. 你洗手時望鏡見到佢，即係佢係你後面？ 但你轉身嘅時候又見唔到佢？

2. 厠所有無煙味？ 或者廁所出邊樓梯位會唔會有人長期偷食煙？

一氧化碳中毒也可能影響聽覺與視覺系統，使人感到牆壁向自己逼近的錯覺[16]。恐懼時可能會分泌某種費洛蒙於汗水中，使他人聞到後也跟着緊張害怕、疑神疑鬼[17]。某些牆壁上的油漆含有麥角菌產生的麥角，人接觸後可能產生輕微的幻覺。某些建築中的空氣質量很差，被黴菌孢子污染，也可能使人產生幻覺[18]。

3. 你入咗廁所幾耐？ 雖然有燈光但都可以構成感覺剝奪

此外，鬼聲、鬼影的幻覺，也常常是因為感覺剝奪而引起。感覺剝奪就是剝奪一個人的所有感官刺激，讓他的潛意識浮現，漆黑安靜的地方，加上杳無人煙，便是誘發此種現象的理想地點。已有感覺剝奪的實驗發現，大約50%的受試者在剝奪感官刺激的隔離箱中產生幻覺，包括視幻覺、聽幻覺和觸幻覺等。視幻覺譬如出現光的閃爍；聽幻覺譬如聽到狗叫聲、打字聲、滴水聲等；觸幻覺譬如感覺有人從身體下面把床墊抽走，或感覺有冰冷的鋼板壓在前額和面頰上[25]。當外界的刺激單調乏味、一成不變的時候，譬如在高速公路上定速直駛的時候，意識會變得恍惚模糊，也就是打嗑睡。此時周邊視野若有異物出現，容易誤判成鬼怪，稱為高速公路催眠現象（highway hypnosis）。

1. 感覺剝奪

睇上面回覆

2. 有冇諗過點解淨係瞓覺先會發生？

在器質性幻覺中，入眠前幻覺及入眠後幻覺是較為特殊的型態，因為它們在正常人中，出現的比率相當高。入眠前幻覺是指一個人在快入睡瞬間所產生的幻覺，入眠後幻覺則是指一個人在醒過來瞬間所經驗的幻覺。馬克勒（MCKellar）及辛普森（Simpson）發現在182位學生中，約有115位曾有入眠前幻覺的經驗，約佔63％。其中幻聽有78位，視幻覺有64位。此報告，與大多數的研究不同，因為一般來講，出現視幻覺的比率較高。雖然被試者在產生入眠前幻覺時，皆稱自己是清醒的，但從腦波檢查中，卻發現α波明顯的減少。

入眠前幻覺時，其視幻覺通常是幾何圖形、抽象的線條、形狀、臉孔、人影或自然景像等。幻聽則可能是動物的聲音、音樂或談話聲，其中尤以聽到自己的名字被叫最為常見。當一個人在睡眠被剝奪後，亦可能出現視幻覺、幻聽等現象。不過，在充足的睡眠後，上述症狀即可自然消失[29]。

解釋唔到點解兩個人都有幻聽

係暫時未解釋到 我信科學

會唔會係d江湖仇殺?

所謂解釋不外乎
幻聽幻覺精神緊張乜乜柒柒
你立場一早就否定，下下拎呢堆做解釋
講閪咩
咁有料去達德訓一晚啦屌你

同一環境下有相同反應，算唔算解釋？
再加上你地血縁，生活環境，文化相近
或者咁講，你細佬本身知唔知有公仔存在呢件事？

如果唔知而又聽到，咁..

有一段時間好密咁聽到上格床傳出一啲類似小丑好奸嘅笑聲，有少少似機械或者係以前用手機錄音嘅沙沙聲，通常淨係一下，唔會耐。（要提一提，我間房冇會發聲嘅公仔，個廳有，但唔係呢啲聲）有排又間唔中先有，好多時都係我係書枱做緊野，或者係我訓嘅下格床挨係度玩手機個時傳出黎。

我自己覺得啲笑聲都唔細聲，又唔可以話超大聲。我間房同客廳好近，老豆細佬成日坐係廳，我覺得佢地應該會聽到個種聲量，但係佢地冇反應。姐係證明係我幻聽？

後來聽慣左，之後次次都一聽到啲聲都即刻望上上格床，但係發現唔到啲咩。最記得有次係我臨訓玩手機，未熄燈，我訓係床邊，聽到床邊地下傳黎啲笑聲，個下真係驚左

宜家已經差唔多兩年冇聽過，而除左呢啲笑聲，都冇其他特別事發生

乜撚野你諗一個解釋
根本係係第二度cap返嚟話人唔夠訓乜乜柒柒

下次即刻開録音？

同認真問一次老豆細佬聽唔聽到？

本身搖張碌架床有無聲 ？

當論據囉死白痴

比你吹漲

細個去公園玩，玩sir滑梯，管道果種，sir到落去個管道傳咗把聲落嚟嗌我個名，望返上去一個人麵冇，我啲fd嚮對面玩緊

應該開唔切錄音，有下次會盡可能試
我試過同男朋友傾緊電話個時有個啲聲，但係佢話聽唔到
張床搖都冇聲

耶撚:落地獄啦你!
科學撚:睇醫生啦你!

清明拜山唔小心經過人地墳頭d位
然後生cancer

樓主信維基
又係戇鳩鳩

抽獎抽到沙田某酒店住一晚加自助晚餐卷

夜晚我條女沖涼時開電視睇乜春音樂幹線

睇睇下個畫面變左雪花

唔只係得無綫係咁，轉其他台都係雪花

熄電視諗住玩電話時

部電視突然發出一個男人慘叫聲

好撚大聲嚇到我條女衝出黎問咩事

部電視仲係咁叫

我同我條女嗱嗱聲換衫執野走

間酒店好似發生過男同志情殺案

隻公仔bid緊自己出去姐，大驚少怪，咁就冇左個發達機會

中學嗰陣小息，同同學一齊排隊去廁所
一個廁所大約有五格，最入嗰格就係第五格
我排第四格第一個，咁同時排第五格嘅同學們就抱怨話用緊第五格嘅人用咗好耐都冇出嚟

到我入到第四格嗰陣，我就驚係咪嗰個同學暈咗喺第五格入面，我就企喺馬桶望入去，入面係有個女仔嘅頭殼頂，就好似坐喺馬桶上咁
雖然睇唔到樣但感覺都係正常，我就諗可能係人哋用耐啲啫
但就心血來潮，不如我睇吓佢隻腳
大家都可能估到
係冇腳嘅
我再望上到馬桶，咩嘢都冇
由下望上去第五格係吉嘅

我再企高望多次就係見到女仔嘅頭殼頂嘅

我用完廁所問返排第五格嘅人，佢哋話呢格都係冇人出過嚟

屌，其實大部份鬼怪野都可以用幻覺解釋哂啦

玩筆仙 幾個人hold住枝筆 枝筆自己識郁
其中一個太驚鬆左手 其他人都鬆左手
無人掂枝筆但仲hold住搖左搖無趺
持續左6,7秒先趺 點解釋

仲有我老母細個同兄弟姊妹用筷子玩筷子仙
無請走就全部鬆手去訓覺夜晚去廁所見到張枱筷子企係到郁

補充 白紙黎 平面唔會有野夾住枝筆

呢個post既人講乜你都話係思覺失調咁呢個世界咪無鬼囉

深夜時段打機 聽到大門被人踢門咁既聲同震 持續左幾下 明明有鐵閘 點會有咁既聲
原本諗住睇下條門隻眼 但諗起之前有個鬼故就更加寒 所以就不了了之

件事就細妹歲幾左右發生
是咁的，佢平時就10點左右瞓到第二朝，但有一晚佢10點幾都冇訓，仲係到玩波，咁小朋友貪玩都好正常，我就繼續打機唔理佢（屋企得我同佢，老豆老母唔係到）點知打到12點幾，佢仲玩緊波，仲要愈玩愈開心 但當我睇真啲之後就淆到仆街，因為個波未去到牆就自己碌返去細妹到，好似有個人推返個波俾佢咁 我睇咗三次都係咁 打電話揾老母求救，老母就叫我上香俾土地。上完香一陣就即刻冇事，細妹仲即瞓。
件事困擾咗我好耐，求解

睇到都覺得驚

唔教佢賣自己出去....

咁又未必無左機會，遲D隻公仔會打電話番嚟叫佢出嚟接佢

算啦負皮啦

返工個陣去廁所 過幾個鐘先發現漏左條鎖匙係廁格
之後即刻返廁格拎 發現頭先去個格貼住維修 仲鎖住門
咁我就踎低睇下有無人係入面 我見入面無腳 無腳喎咁即係無人啦
咁我又急住要條鎖匙 我就去隔離廁所諗住跳高睇下條鎖匙仲係唔係掛住係門後個勾(因為廁所同廁所之間個牆都幾婑)
係到喎 個鎖匙係到喎 咁我就出去試好多方法開個門
突然有把聲講 入門有人啊~~~~
我嚇到仆街 明明我頭先跳起都見唔到有人頭 但之後我又on9到問佢可唔可以幫我拎條鎖匙比我 佢又真係係門下面伸隻手拎條鎖匙比我

諗返都好驚

1. 部電視係模擬定數碼信號？ 如果模擬絕有可能出現剩收到聲/畫面

2. 電視後面係隔離房？

去南京出差

夜晚, 行李箱個電鬚刨自己開左.
電視都係夜晚無端端著左.

1. 即係其實係反鎖左？ 最尾你同學仲有無等？ 無人跟進下情況？

2. 剩係見到頭頂？ 咁手呀/下半身見唔見到？ 望左幾耐呀你？

係咪次次玩都係咁？ 如果可以重覆出現咁違反物理定律， 真係解唔到，好想見識下

可否拍高清片？

1. 你阿妹口供如何？ 幾大力推波？ 佢會唔會玩緊手「mun 後」 ？ 好似卓球咁？

2. 本身地板微斜？

樓主係一個極度on9

1. 你跳左幾多次高睇入面有無人？ 有時少過一秒係睇唔清楚唔出奇 ，再加上你見到貼住維修，下意識認為無人 會唔會就係維修果條友係入面囉

走囉白痴

跳左4-5次 係真係無人 我踎低睇又無腳 點解釋

哇屌依個堅

條友企係廁板去廁所？

睇唔到有腳咁都可以係呢個解釋既 咁見唔到人頭呢

靈異野得唔得？

我屋企望出去有一間學校，由我係到住到而家，都覺得間學校有啲古怪。想講既係平時成間學校既走廊燈係白色（連樓梯位既燈都係），夜晚都會開住，直到10點左右先會全部熄晒。但有時間學校零零舍舍只係開住由地下至1樓個樓梯位既燈，而盞燈竟然係黃色（平時見都係白色），講緊當時夜晚8點幾，照平時間學校既燈應該仲開住。有時我望窗會見到佢盞黃燈，但我一望佢就會即刻熄。係次次我一見到佢開住黃燈佢就會係我眼前熄左。

唔係巧合，已經好多次都係咁。我住左係到10幾年，眼尾見到間學校盞黃燈我都心諗會唔會熄，過多幾秒望住間學校又真係熄左。我將件事講俾我屋企人知叫佢地留意下，點知無耐佢地都同我講返盞黃燈真係係佢地面前熄左。

一直都搵緊有咩科學理論可以解釋到。唔通間學校有sensor? 但我屋企成棟樓又點會sense到我一個？

因為黃燈只會係某段時間開,而且唔會長時間,之後就會變無燈
只有你/屋企人望到係黃燈時,亦代表正正係準備關燈,所以你見到之後會關燈係必然既階段
因為唔係黃燈時,你根本唔會見到黃燈變無燈呢個階段

有個女親戚另一個去世既親戚上身
三個壯年男士禁唔住佢一位女士
仲要聲都變埋
講得出某位請佢上黎既親戚啲野
你又點解釋？

我望出去既時間係好random
有既又會早啲，有時又會夜啲
總之當晚我不經意望出去見到個禮黃燈佢都會係我眼前熄

不如巴打親身試下撞鬼 ，之後再親身解釋下

做乜唔答我？
我踏足人地墳地然後生cancer 啊

不嬲鬼神之說都係信則有 不信則無
最多咪係話你精神病 有幻覺
有咩好解釋

可能係有人行過先會著，著一陣就自己熄
校工夜晚行過咪會著

諗到未

落大雨，搭小巴經過悠戲公園，見到座鞦韆一個靜止，一個不停搖。好似有個人係後面推咁好有節奏越黎越高。

咁就有啲奇怪
點解係我次次望住黃燈晚既時候校工都咁岩經過？明明每次望既時間都唔同
另外我屋企望出去間學校係好清楚，我見唔到樓梯口有任何人經過